%!TEX root = mitschrift_main.tex

% -- Zum Finetuning von Befehlen
% ======================================================================================
\makeatletter
\newcommand{\raisemath}[1]{\mathpalette{\raisem@th{#1}}}
\newcommand{\raisem@th}[3]{\raisebox{#1}{$#2#3$}}
\makeatother
\makeatletter
\newcommand{\killDescendersM}[1]{\mathpalette{\killD@scendersM{#1}}}
\newcommand{\killD@scendersM}[2]{\raisebox{0pt}[\height][0pt]{$#2#1$}}
\makeatother
\DeclareRobustCommand{\minwidthbox}[2]{%
  \ifmmode%
    \expandafter\mathmakebox
  \else%
    \expandafter\makebox
  \fi
  [\ifdim#2<\width\width\else#2\fi]{#1}%
}
% ======================================================================================


%-- Klammerbefehle
% ======================================================================================
\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\norm{\Vert}{\Vert}
\DeclarePairedDelimiter\enbrace{(}{)}
\DeclarePairedDelimiter\benbrace{[}{]}
\DeclarePairedDelimiter\bbenbrace{[\![}{]\!]}
\DeclarePairedDelimiter\lenbrace{<}{>}
\DeclarePairedDelimiter\angbrace{\langle}{\rangle}
\newcommand{\ssbrace}[1]{{\scriptscriptstyle\enbrace{#1}}}
\newcommand{\ssbbrace}[1]{{\scriptscriptstyle\benbrace{#1}}}
% ======================================================================================

%-- Mengen
% ======================================================================================
\newcommand\SetSymbol[1][]{\nonscript\:#1\vert\allowbreak\nonscript\:\mathopen{}}
\providecommand\given{} % to make it exist
\DeclarePairedDelimiterX\set[1]\{\}{\renewcommand\given{\SetSymbol[\delimsize]}#1}
% ======================================================================================

%-- Skalarprodukt (3 Varianten)
% ======================================================================================
\DeclarePairedDelimiterX\sprod[2]{\langle}{\rangle}{#1\,\delimsize\vert\,#2}
\DeclarePairedDelimiterX\rsprod[2]{(}{)}{#1\,\delimsize\vert\,#2}
\DeclarePairedDelimiterX\rrsprod[2]{((}{))}{#1\,\delimsize\vert\,#2}
\DeclarePairedDelimiterX\skal[2]{\langle}{\rangle}{#1\,,\,#2}
\makeatletter
\DeclareFontFamily{OMX}{MnSymbolE}{}
\DeclareSymbolFont{MnLargeSymbols}{OMX}{MnSymbolE}{m}{n}
\SetSymbolFont{MnLargeSymbols}{bold}{OMX}{MnSymbolE}{b}{n}
\DeclareFontShape{OMX}{MnSymbolE}{m}{n}{
    <-6>  MnSymbolE5
   <6-7>  MnSymbolE6
   <7-8>  MnSymbolE7
   <8-9>  MnSymbolE8
   <9-10> MnSymbolE9
  <10-12> MnSymbolE10
  <12->   MnSymbolE12
}{}
\DeclareFontShape{OMX}{MnSymbolE}{b}{n}{
    <-6>  MnSymbolE-Bold5
   <6-7>  MnSymbolE-Bold6
   <7-8>  MnSymbolE-Bold7
   <8-9>  MnSymbolE-Bold8
   <9-10> MnSymbolE-Bold9
  <10-12> MnSymbolE-Bold10
  <12->   MnSymbolE-Bold12
}{}
\let\llangle\@undefined
\let\rrangle\@undefined
\DeclareMathDelimiter{\llangle}{\mathopen}%
                     {MnLargeSymbols}{'164}{MnLargeSymbols}{'164}
\DeclareMathDelimiter{\rrangle}{\mathclose}%
                     {MnLargeSymbols}{'171}{MnLargeSymbols}{'171}
\makeatother
\DeclarePairedDelimiterX\sskal[2]{\llangle}{\rrangle}{#1\,,\,#2}
% \DeclarePairedDelimiterX\sskal[2]{\llangle}{\rrangle}{#1\,,\,#2}
% ======================================================================================

%-- Abbildungsdefinition
% ======================================================================================
\newcommand{\mapdef}[5]{%
	\[
		\begin{array}{rcl}
			\textstyle #1 &\xrightarrow{\minwidthbox{#5}{2em}} & \textstyle #2 \\[0.5ex]
			\textstyle #3 &\xmapsto{\minwidthbox{\mbox{ }}{2em}} & \textstyle #4
		\end{array}
	\]
}
% ======================================================================================

%-- modifiziertes Stackrel
% ======================================================================================
\newcommand{\StackText}[2]{\stackrel{\mbox{\scriptsize #1}}{#2}}
\newcommand{\StackTextClap}[2]{\stackrel{\mathclap{\mbox{\scriptsize #1}}}{#2}}
% ======================================================================================

%-- Blitz
% ======================================================================================
\newcommand{\light}{\text{\raisebox{-.3ex}{\Large\Lightning}}}
% ======================================================================================


%-- Underbrace u.Ä. als Befehl in LaTeX-Syntax (und ohne Spacingprobleme mit nachfolgenden Operatoren...)
% ======================================================================================
\newcommand{\Underbrace}[2]{{\underbrace{#1}_{#2}}}
\newcommand{\Underbracket}[2]{{\underbracket[0.7pt][2pt]{#1}_{#2}}}
\newcommand{\Overbracket}[2]{{\overbracket[0.7pt][2pt]{#1}^{#2}}}
% ======================================================================================

%-- Pfeile
% ======================================================================================
\newcommand{\coloniff}{\,\vcentcolon\mkern-3mu\iff}
% ======================================================================================


%-- Deklaration weiterer Operatoren (allgemein)
% ======================================================================================
\DeclareMathOperator{\re}{Re} % Realteil
\let\Re\relax
\DeclareMathOperator{\Re}{Re} % Realteil
\DeclareMathOperator{\im}{im} % Bild
\let\Im\relax
\DeclareMathOperator{\Im}{Im} % Bild
\DeclareMathOperator{\id}{id} % identische Abbildung
\DeclareMathOperator{\conj}{conj} % Konjugation
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn} % Signum
\DeclareMathOperator{\End}{End} % Endomorphismen
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom} % Homomorphismen
\DeclareMathOperator{\Iso}{Iso} % Isomorphismen
\DeclareMathOperator{\Aut}{Aut} % Automorphismen
\DeclareMathOperator{\Span}{span} % Span
\DeclareMathOperator{\coker}{coker} % Kokern
\DeclareMathOperator{\Tr}{Tr} % Spur,Trace
\DeclareMathOperator{\pr}{pr} % Projektion
\DeclareMathOperator{\diag}{diag} % Diagonalmatrix
\DeclareMathOperator{\Rg}{Rg} % Rang
\DeclareMathOperator{\const}{const} % konstante Abbildung
\DeclareMathOperator{\Spur}{Spur} % Spur
\DeclareMathOperator{\Arg}{Arg} % Argument
\DeclareMathOperator{\dist}{dist} % Distanz
\DeclareMathOperator{\supp}{supp} % Träger
\DeclareMathOperator{\Char}{char} % Charakteristik
\DeclareMathOperator{\dom}{dom}
\DeclareMathOperator{\indeX}{index}
\DeclareMathOperator{\Ind}{Ind}
% ======================================================================================

% -- K für K-Theorie
% ======================================================================================
% \makeatletter
% \newcommand*{\IfBold}{%
%   \ifx\f@series\my@test@bx
%     \expandafter\@firstoftwo
%   \else
%     \expandafter\@secondoftwo
%   \fi
% }
% \newcommand*{\my@test@bx}{bx}
% \makeatother
%-- IfBold Command
\makeatletter

\DeclareRobustCommand\IfFontSeriesContextTF[1]{%
  \expand@font@defaults
  \@font@series@contextfalse
  \def\requested@test@context{#1}%
  \expandafter\edef\csname ??def@ult\endcsname{\f@family}%
  \let\@elt\test@font@series@context
      \@meta@family@list
      \@elt{??}%
  \let\@elt\relax
  \if@font@series@context
  \expandafter\@firstoftwo
  \else
  \expandafter\@secondoftwo
  \fi
}

\def\test@font@series@context#1{%
  \edef\reserved@a{\csname #1def@ult\endcsname}%
  \ifx\f@family\reserved@a
    \let\@elt\@gobble
    \expandafter\ifx
                \csname\requested@test@context series@#1\endcsname\f@series
      \@font@series@contexttrue
    \else
      \expandafter\ifx
                  \csname\requested@test@context def@ult\endcsname\f@series
        \@font@series@contexttrue
  \fi\fi\fi
}

\newif\if@font@series@context

\newcommand\IfBold{\IfFontSeriesContextTF{bf}}

\makeatother
\newcommand{\Kay}{\IfBold{\ensuremath{\mathbold{K}}}{\ensuremath{K}}}
\newcommand{\KayOh}{\IfBold{\ensuremath{\mathbold{KO}}}{\ensuremath{KO}}}
\robustify{\Kay}
\robustify{\KayOh}
\newcommand{\K}{\texorpdfstring{\Kay}{K}}
\newcommand{\KO}{\texorpdfstring{\KayOh}{KO}}
\DeclareMathOperator{\kO}{kO}
% ======================================================================================


%-- Deklaration weiterer Operatoren (Differentiale etc.)
% ======================================================================================
\DeclareMathOperator{\grad}{grad} % Gradient
\DeclareMathOperator{\dive}{div} % Gradient
\DeclareMathOperator{\rot}{rot} % Rotation
\newcommand{\D}{\ensuremath{\mathrm{D}\mkern-1.0mu}} % Differential
\newcommand{\mathd}{\ensuremath{\mathrm{d}\mkern-1.0mu}} % äußere Ableitung
\newcommand{\Tmap}{\ensuremath{\mathrm{T}\mkern-0.85mu}} % Tangentialraum
\let\Tang\Tmap
\DeclareMathOperator{\Diff}{Diff}
\newcommand{\diff}[2]{\ensuremath{\frac{{\partial #1}}{{\partial #2}} }}
\newcommand{\diffd}[2]{\ensuremath{\frac{\mathd #1}{\mathd #2} }}
\DeclareMathOperator{\rank}{rank}
% \newcommand{\slashed}{\centernot}
\usepackage{slashed}
\DeclareMathOperator{\Spin}{Spin}
\DeclareMathOperator{\scal}{scal}
% ======================================================================================


%-- Deklaration weiterer Operatoren (Topologie)
% ======================================================================================
\newcommand*\interior[1]{\overset{\smash{\raisebox{-0.18ex}{$\scriptstyle\circ$}}}{#1}}
\newcommand{\sing}{{\raisemath{1.1pt}{\scriptscriptstyle\mathrm{sing}}}}
\newcommand{\pt}{\mathrm{pt}}
\DeclareMathOperator{\Zyl}{Zyl}
% \newcommand{\Zyl}{\mathrm{Zyl}}
\newcommand{\rZyl}{\widetilde{\Zyl}}
\DeclareMathOperator{\Tel}{Tel}
\newcommand{\op}{\mathrm{op}}
\DeclareMathOperator{\Sp}{Sp}
\DeclareMathOperator{\Keg}{Keg}
\newcommand{\slashedi}{i\hspace{-3.5pt}/}
\newcommand{\cupp}{\smallsmile}
\newcommand{\capp}{\smallfrown}
\DeclareMathOperator*{\colim}{colim}
\DeclareMathOperator{\PD}{PD}
\newcommand{\lf}{\mathrm{lf}}
\DeclareMathOperator{\sig}{sig}
\DeclareMathOperator{\Tor}{Tor}
\DeclareMathOperator{\Ext}{Ext}
\DeclareMathOperator{\AW}{AW}
\DeclareMathOperator{\Proj}{Proj}
\DeclareMathOperator{\Gr}{Gr}
\DeclareMathOperator{\res}{res}
\DeclareMathOperator{\Spec}{Spec}
\DeclareMathOperator{\co}{co}
\DeclareMathOperator{\ch}{ch}
\DeclareMathOperator{\wOp}{w}
\DeclareMathOperator{\Ar}{Ar}
\newcommand{\actson}{\mathrel{\curvearrowright}}
\let\acts\actson
\let\action\actson
\DeclareMathSymbol{\bbDelta}{\mathord}{bbold}{"01}
\newcommand{\DDelta}{\bbDelta}
\DeclareMathOperator{\Star}{Star}
\DeclareMathOperator{\Link}{Link}
\DeclareMathOperator{\EPK}{EPK}
\DeclareMathOperator{\Vol}{Vol}
\newcommand{\cell}{{\raisemath{1.1pt}{\scriptscriptstyle\mathrm{cell}}}}
\DeclarePairedDelimiter{\homologieklasse}{\llbracket}{\rrbracket}
\newcommand{\rand}[1]{\ensuremath{\partial^{\scriptscriptstyle #1}}}
\DeclareMathOperator{\ab}{ab}
\DeclareMathOperator{\CW}{CW}
\DeclareMathOperator{\hCW}{hCW}
\DeclareMathOperator{\Map}{Map}
\DeclareMathOperator{\Fr}{Fr}
\DeclareMathOperator{\Or}{Or}
\DeclareMathOperator{\Interior}{int}
\newcommand{\stable}{\mathrm{s}}
\DeclareMathOperator{\Th}{Th}
\newcommand{\Asterisk}{\mathop{\scalebox{1.5}{\raisebox{-0.2ex}{$\ast$}}}}%
% ======================================================================================


%-- Deklaration von Operatoren (Liegruppen)
% ======================================================================================
\DeclareMathOperator{\GL}{GL}
\DeclareMathOperator{\SO}{SO}
\DeclareMathOperator{\Ad}{Ad}
\DeclareMathOperator{\ad}{ad}
\DeclareMathOperator{\On}{O}
\DeclareMathOperator{\Un}{U}
\DeclareMathOperator{\SU}{SU}
\DeclareMathOperator{\Mat}{Mat}
\DeclareRobustCommand{\Der}{\mathop{\mathfrak{der}}}
\DeclareMathOperator{\SL}{SL}
\DeclareMathOperator{\Graph}{Graph}
\DeclareMathOperator{\Int}{Int}
\DeclareRobustCommand{\intAlg}{\mathop{\mathfrak{int}}}
\DeclareMathOperator{\aut}{aut}
\DeclareMathOperator{\Rad}{Rad}
\DeclareMathOperator{\Nil}{Nil}
\DeclareMathOperator{\rad}{rad}
\DeclareMathOperator{\nil}{nil}
\DeclareMathOperator{\Ric}{Ric}
\DeclareMathOperator{\ric}{ric}
\newcommand{\bi}{\mathrm{bi}}
\DeclareMathOperator{\Isom}{Isom}
\DeclareMathOperator{\Sym}{Sym}
\newcommand{\opL}{\ensuremath{\mathrm{L}\mkern-0.6mu}}
% ======================================================================================

%-- Deklaration von Operatoren (Funktionalanalysis)
% ======================================================================================
\DeclareMathOperator{\tr}{tr}
\newcommand{\w}{\mkern1mu\mathrm{w}}
\newcommand{\sa}{\mathrm{sa}}
\newcommand{\vb}{\mathrm{v\mkern-2.5mu.b\mkern-1.5mu.}} % vollständig beschränkt
\newcommand{\so}{\mathrm{\mkern.3mu s\mkern-1.4mu.\mkern-.6mu o\mkern-1.7mu.}} % \newcommand{\so}{\mathrm{s.o.}}
\newcommand{\solim}{\so\text{-}\mkern-0.8mu\lim}
\newcommand{\wo}{\mathrm{w\mkern-3mu.\mkern-.4mu o\mkern-1.7mu.}}
\newcommand{\Top}[1]{\mathcal{T}_{\mkern-2.3mu #1}}
\newcommand{\weakT}[1]{\ensuremath{\mathcal{T}_{#1}^{\mkern+1.0mu\text{\raisebox{0.4ex}{$\mathrm{w}$}}}}}
\newcommand{\weakTstar}[1]{\ensuremath{\mathcal{T}_{#1}^{\mkern+1.0mu\text{\raisebox{0.4ex}{$\mathrm{w}$}}^*}}}
\newcommand{\TWeakStar}{\Top{\w^*}}
\newcommand{\TWeakOp}{\Top{\wo}}
\newcommand{\Tso}{\Top{\so}}
\newcommand{\finSub}{\subset\mkern-0.7mu \subset}
\DeclareMathOperator{\Inv}{Inv}
\newcommand{\simm}{{\hspace{-1.6pt}\raisemath{0.5pt}{\sim}}}
\newcommand{\plus}{{\hspace{-1.6pt}+}}
\DeclareMathOperator{\ev}{ev}
\DeclareMathOperator{\Alg}{Alg}
\DeclareMathOperator{\her}{her}
\newcommand{\subher}{\subset_{\her}}
\newcommand{\grenzw}[1]{\xrightarrow{\minwidthbox{#1}{1.4em}}}
\newcommand{\toIso}{\xrightarrow{\minwidthbox{\raisemath{-3pt}{\cong}}{1em}}}
\newcommand{\grenzwl}[1]{\xleftarrow{\minwidthbox{#1}{1.4em}}}
\newcommand{\grenzwIn}[1]{\grenzw{\raisemath{-2pt}{#1}}}
\newcommand{\MyTo}[1]{\tikzexternaldisable\mathbin{\tikz[baseline] \draw[-to,line width=.4pt] (0ex,0.94ex) -- (#1,0.94ex);}\tikzexternalenable}
\newcommand{\dlim}{%
    \mathchoice
      {\lim\limits_{\MyTo{4.2ex}}}% \displaystyle
      {\lim\limits_{\MyTo{2.8ex}}}% \textstyle
      {\lim\limits_{\MyTo{2.3ex}}}% \scriptstyle
      {\lim\limits_{\MyTo{2.3ex}}}% \scriptscriptstyle
}
\newcommand{\Dlim}{\killDescendersM{\dlim}}
\newcommand{\MyToB}[1]{\tikzexternaldisable\mathbin{\tikz[baseline] \draw[to-,line width=.4pt] (0ex,0.94ex) -- (#1,0.94ex);}\tikzexternalenable}
\newcommand{\ilim}{%
    \mathchoice
      {\lim\limits_{\MyToB{4.2ex}}}% \displaystyle
      {\mathop{\lim\limits_{\MyToB{2.8ex}}}}% \textstyle
      {\lim\limits_{\MyToB{2.3ex}}}% \scriptstyle
      {\lim\limits_{\MyToB{2.3ex}}}% \scriptscriptstyle
}
\newcommand{\Ilim}{\killDescendersM{\ilim}}
\DeclareMathOperator{\sep}{sep}
\DeclareMathOperator{\diam}{diam}
\DeclareMathOperator{\conv}{conv}
\DeclareMathOperator{\Prim}{Prim}
\DeclareMathOperator{\hull}{hull}
\DeclareMathOperator{\red}{red}
\DeclarePairedDelimiterX\bra[1]{\langle}{\rvert}{#1\,}
\DeclarePairedDelimiterX\ket[1]{\lvert}{\rangle}{\,#1}
\DeclarePairedDelimiterX\bracket[2]{\langle}{\rangle}{#1\,\delimsize\vert\,#2}
\newcommand{\tensormax}{\mathbin{\otimes_{\max}}}
\newcommand{\tensormin}{\mathbin{\otimes_{\min}}}
\newcommand{\gradedtensor}{\mathbin{\hat{\otimes}}}
\newcommand{\gradedtensormax}{\mathbin{\hat{\otimes}_{\max}}}
\newcommand{\gradedtensormin}{\mathbin{\hat{\otimes}_{\min}}}
\DeclareMathOperator{\Ped}{Ped}
\newcommand{\alg}{\mathrm{alg}}
\DeclareMathOperator{\CPC}{CPC}
\DeclareMathOperator{\CP}{CP}
\DeclareMathOperator{\UPC}{UPC}
\newcommand{\DeltaOp}{\mathbin{\Delta}}
\newcommand{\kernedP}{\mathcal{P}\mkern-2mu}
\newcommand{\Pinfty}{\kernedP_{\infty}}
\DeclareMathOperator{\Groth}{Groth}
\DeclareMathOperator{\rk}{rk}
\newcommand{\MvN}{\mathrm{MvN}}
\newcommand{\Cl}{\mathop{C\mkern-1.3mu\ell}\nolimits}
\DeclareMathOperator{\prop}{prop}
\newcommand{\Hgrad}{\widehat{\mathcal{H}}}
% ======================================================================================

%-- Kategorien
% ======================================================================================
\DeclareMathOperator{\Mor}{Mor}
\DeclareMathOperator{\mor}{mor}
\DeclareMathOperator{\Obj}{Obj}
\DeclareMathOperator{\Ob}{Ob}
\newcommand{\TOP}{\textsc{Top}}
\newcommand{\HTOP}{\textsc{HTop}}
\newcommand{\VR}{\textsc{VR}}
\newcommand{\MOD}{\textsc{Mod}}
\newcommand{\Mod}[1]{#1\text{-}\MOD}
\newcommand{\MONOIDE}{\textsc{Monoide}}
\newcommand{\SET}{\textsc{Set}}
\newcommand{\MAN}{\textsc{Man}}
\newcommand{\GRUPPEN}{\textsc{Gruppen}}
\newcommand{\ABELGRUPPEN}{\textsc{Abel.Gruppen}}
\newcommand{\ABEL}{\textsc{Abel}}
\newcommand{\KAT}{\textsc{Kat}}
\newcommand{\FUN}{\textsc{Fun}}
\newcommand{\SIMP}{\textsc{Simp}}
\newcommand{\VEKT}{\textsc{Vekt}}
\newcommand{\CH}{\textsc{Ch}}
\newcommand{\CSTARUN}{C^*\text{-}\textsc{Alg}^{\raisemath{-2.5pt}{1}}}
\newcommand{\CSTAR}{C^*\text{-}\textsc{Alg}}
\newcommand{\AB}{\textsc{Ab}}
% ======================================================================================
